【一地兩檢二讀】陳淑莊提中止待續 料明表決 陳帆去信促議員盡快通過

【一地兩檢二讀】陳淑莊提中止待續 料明表決 陳帆去信促議員盡快通過
立場報道2018/6/6 — 20:19

AAA
陳淑莊提中止待續（無綫新聞片段截圖）
陳淑莊提中止待續（無綫新聞片段截圖）

立法會今午恢復一地兩檢條例草案二讀辯論。公民黨議員陳淑莊指，政府提交的一地兩檢草案明顯違反基本法，立法會淪為落實人大常委決定的橡皮圖章，根據《議事規則》動議中止待續議案，多名民主派議員表示支持。中止待續議案預料今晚之內未能付諸表決，會議將於明早9時繼續。

運輸及房屋局局長陳帆則去信全體立法會議員，表示希望立法會能盡快完成審議及通過一地兩檢條例草案。陳帆在信中表示，明白不同信念的議員有不同意見，但一地兩檢安排，本質上是跨境運輸便利市民的措施，在世界其他地方亦有類似安排，值得香港社會以客觀、持平、開放態度作出審視。

立法會正式恢復二讀辯論前，議會陣線區諾軒在無經預告下提出休會辯論議案，討論港鐵沙中線工程質素，范國威則提出要求不將另一項議案交付內務委員會審議。但兩項休會辯論議案都被立法會主席梁君彥以不具逼切性為由，不批准辯論。

廣告

葉劉：部分議員不了解憲法 不尊重國家最高權力機關

議案至下午二時許開始恢復辯論，新民黨葉劉淑儀以廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案委員會主席報告工作。

廣告

葉劉淑儀在發言中重申，人大常委已作出決定，確立一地兩檢合作安排符合「一國兩制」、憲法及《基本法》，而民主派議員認為草案不合法，是因為對國家憲法缺乏理解：「顯示有關人士對於國家最高權力機關作出決定不尊重，我對此表示失望。」

梁君彥：如果議員有心辯論會彈性處理辯論時間

民主派議員又質疑，梁君彥「劃線」，限制要在未來兩星期會議，即大概36小時內完成餘下立法程序。梁君彥回應時表示，他初步安排議員有8小時進行二讀辯論，不過如果議員「真正辯論」，他會彈性處理，但如果議員「無心辯論」，他就會「另作安排」。

有民主派議員質疑梁君彥如何界定議員是否「無心辯論」，梁君彥則稱，議員是否有心辯論有其客觀標準，他無需向議員解釋。

陳淑莊提中止待續 梁君彥：立法會主席無權裁定草案合憲與否

公民黨議員陳淑莊其後發言直斥，整條一地兩檢條例草案明顯就是「揾香港人老襯」、違反基本法，議員提出任何修正案都無法改變其違憲事實，再討論下去都沒有意義，要求中止待續。

陳淑莊表示，民主派議員絕非故意拖延議會，而是誠心希望政府可以明白，現在的條例草案將中國憲法凌駕於《基本法》之上，如果草案獲得通過，將會對香港整個司法制度帶來非常深遠影響。陳淑莊又質疑梁君彥作為立法會主席，容許立法會去審議一條可能違反基本法的草案，是沒有做好其把關角色。

不過梁君彥回應，根據《基本法》及《議事規則》，立法會主席沒有權去裁定政府提交的條例草案有否違反《基本法》，提出合憲草案的責任在於香港政府。

執。柒。咗。佢。啦。屌

梁君彥「劃線」，限制要在未來兩星期會議，即大概36小時內完成餘下立法程序。梁君彥回應時表示，他初步安排議員有8小時進行二讀辯論，不過如果議員「真正辯論」，他會彈性處理，但如果議員「無心辯論」，他就會「另作安排」。

其實係咪都係36小時就通過，不如你班人杯葛會議，由佢過把啦~

尹兆堅：叫人總辭就是鬼

係呢個議案杯葛，由佢過

衝出龍和道就係鬼
唔去六四就係鬼
唔投泛民就係鬼

要抗爭到底 十倍奉還

重掛住食熱狗..